港人社區祈福新邨9宗確診

港人社區祈福新邨9宗確診

許多港人居住的番禺祈福新邨至今確診九宗武漢肺炎病例，在當地居住的港人林太表示，邨內暫時未聽聞有港人受感染。官方公佈九宗病例均為輸入病例，是近期從湖北返回或探親的。林太稱，最早一名確診的是湖北大媽，由家鄉回來後曾去按摩店，並到祈福醫院求診，令按摩師和醫生都擔心被感染。她又稱，祈福新邨所有娛樂場所和食店也全面停業，當地港人多躲在家中不出門，未有返回香港。區內祈福醫院日前因有三人確診，被勒令全面停診。院方總機接線生昨對《蘋果》表示，三名確診的病人都是湖北籍的，醫院所有門診都已停診，「因為要全面排查和消毒，最快要20日重開」。

據悉，祈福新邨近日出動大型霧炮車、噴霧機、灑水車等，對樓宇內部及公共區域進行徹底消毒，目擊者稱消毒車輛開過時，一片霧氣蒙蒙，空氣中瀰漫着藥水味，地面上一片濕漉。

祈福新邨昨出動噴霧車在社區消毒。互聯網

哦

擁抱大灣區

睇名以為講緊香港
再睇圖一睇就知係大陸
陣柒味真係冇得頂

成日都睇錯做'折'福新邨